这个错误主要针对正确性，影响有效性和可读性。当开发人员不知道函数除了前几个参数外还需要多少个参数时，就会使用可变参数列表。

\mySamllsection{问题}

无需编写多个采用越来越多参数的重载函数，只需使用一个使用可变参数 (varargs) 的函数即可处理任意数量的参数。通常，该函数将具有一个或多个命名参数，其中一个是参数列表的长度。最后一个参数是省略号 (…)，它向编译器表明后面有未知数量的参数。从技术上讲，更正确的是后面有未知数量的值，但我们不要在命名上吹毛求疵。

考虑清单 6.9 中的代码。开发人员希望有一个函数可以对值列表进行 求和。为了灵活性，添加了初始起始值，以防包含前一个求和的结果（通常为零）。需要传递值的数量，因为函数必须知道读取值列表的次数；编译器不会自动确定这一点。可能出什么问题？

该函数首先调用 va\_list 来建立变量参数列表。它通过调用va\_start 来初始化流程；然后，它使用 va\_arg 迭代每个参数；最后，它通过调用 va\_end 来清理混乱局面。

此代码演示了一个错误，该错误已在生产代码中发现。va\_start 宏需要知道两个事实；第一是参数列表的位置，第二是变量参数之前的最后一个参数。在这种情况下，应该使用 initial，而不是 len。虽然肯定不推荐，但这种奇怪的方法似乎有效（确定为什么会这样，留给好奇的读者吧）。

\filename{清单6.9 为可变长度的值列表使用变量}

\begin{cpp}
int sum(int len, int initial, ...) {
  int sum = initial;
  va_list args;
  va_start(args, len); // 1
  for (int i = 0; i < len; ++i) // 2
    sum += va_arg(args, int);
  va_end(args);
  return sum;
}

int main() {
  std::cout << sum(9, 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9) << '\n';
  std::cout << sum(3, 5, 1, 2, 3) << '\n';
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：哎呀，有个 bug！不过这已经很接近了

注释2：访问每个传递的值
}

\mySamllsection{分析}

在某些系统上，两次调用的预期总和可以正确生成，但其他系统可能会遇到问题。但请考虑如果其中一个变量参数值是 double 或 Person 实例，会发生什么情况。编译器不会对参数进行类型检查，因此这些参数不会导致错误或警告。实际上，使用基于 C 的 varargs 会关闭任何验证，将结果留给开发人员。应该假设，不匹配的类型会导致未定义的行为。更糟糕的是，sum 函数可能会返回一个不会泄露其不愿崩溃的妥协性的值。

注意：系统按“预期”运行并不意味着代码正确或按预期运行。它只意味着没有发生明显的故障。提供此类示例的好处是，错误的编程可能看似有效，但却掩盖了潜在的致命问题。不要因为“一切似乎都没有问题”而忽略警告、错误的技术等。演示的代码是错误的。这是当整个系统中的某些东西（任何东西）发生变化（编译器、平台、太阳耀斑等）时可能突然失败的情况之一。买者自慎！

\mySamllsection{解决}

简而言之，使用 varargs 是个坏主意。这个结论并不意味着它们总是无法工作，但它确实意味着开发人员无法避免错误。C 几乎没有其他方法来实现此功能，但出现类型相关问题的可能性较小。在这种情况下，C++ 很容易搞砸事情。一种可能的解决方案是传递一个值数组并完全删除 varargs。删除 va\_* 宏后，sum 的基本功能仍将保留，但使用向量存在更好的解决方案。这两种解决方案都具有明显的优势，可以防止添加元素类型以外的数据类型。因此，编译器可以实现类型安全。考虑清单 6.10 中的代码，其中使用了向量，并且不需要传递长度。

以下代码使用模板来增加元素类型的灵活性。该解决方案增加了使用未知数量的值及其类型的灵活性——一种可爱的小方法。

\filename{清单6.10 在变长列表中使用vector}

\begin{cpp}
template <typename T>
T sum(T initial, const std::vector<T>& vals) { // 1
  T sum = initial;
  for (int i = 0; i < vals.size(); ++i)
    sum += vals[i];
  return sum;
}
int main() {
  std::vector<int> intvalues; // 2
  for (int i = 1; i < 10; ++i)
    intvalues.push_back(i);
  std::cout << sum(0, intvalues) << '\n';
  std::vector<double> doublevalues;
  for (int i = 1; i < 4; ++i)
    doublevalues.push_back(i);
  std::cout << sum(5.0, doublevalues) << '\n';
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：选择模板化的表单以获得更大的灵活性

注释2：选择具有更大灵活性的容器
}

\mySamllsection{建议}

\begin{itemize}
\item
尽可能避免使用 varargs；删除它们并用更好的解决方案替换它们。

\item
使用数组或更好的向量来实现类型安全的相同结果。
\end{itemize}
