这个错误注重效率，影响性能。许多开发者都熟悉使用索引来迭代数组，并将这种方法应用于容器。

\mySamllsection{问题}

开发使用数组的代码，会将开发人员的思维集中到一种迭代方法中。循环中使用索引很常见，并且适用于许多问题；但使用索引可能会不必要地限制一个人的思维，并在使用不同的容器时导致问题。

数组很少是容器的最佳选择。标准模板库提供了几个更专业的容器，比数组更实用。缺少这些容器会人为地限制开发人员，并导致他们不必要地设计和重写代码。优先使用索引，而非迭代器会影响性能。循环体通常足够大，以至于这种影响可以忽略不计——但不一定。

清单 6.16 展示了索引以迭代几个容器。仅包括几个有用的容器；其他容器的工作方式类似(例如，deque、list 和 map)。这种缺失不是懒惰；其中一些缺少的容器无法索引，这使得处理它们与从 C 或课堂上学到的方法截然不同。将数组传递给函数的不便之处在于，需要将元素数量作为附加参数传递。很容易弄错这个值，导致数据丢失或访问超出数组末尾的内容，并且调用者需要负责处理函数应该处理的细节。总的来说，数组通常不是容器的良好选择。

\filename{清单6.16 对函数中的数组进行索引}

\begin{cpp}
double sum(const double* values, int size) {
  double sum = 0.0;
  for (int i = 0; i < size; ++i)
    sum += values[i];
  return sum;
}

int main() {
  double vals[] = { 3.14, 2.78, 3.45, 7.77 };
  std::cout << sum(vals, 3) << '\n'; // 1
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：糟糕！使用了最后一个元素的索引值，而非数组长度
}

\mySamllsection{分析}

C 语言编程没有索引的替代方案，会导致很多错误。虽然错误不是索引固有的特性，但在 C 语言中，出错的风险巨大。主要原因是开发人员必须跟踪值列表和大小，并将它们传递给函数或在循环中使用它们。

关于数组的使用及其局限性的话题已经有很多文献记载，许多教科书都侧重于该技术。一旦深入记忆，使用迭代器似乎尴尬和“不同”。我们首先学到的东西通常会视为正确、规则和有效的。索引具有这种效果，在大多数情况下是一个糟糕的选择。

\mySamllsection{解决}

在大多数情况下，使用迭代器是理想的选择。首先，所有标准模板库容器都使用它们。其次，它们经过了优化，通常比索引更高效。第三，不会出现索引与长度差1的错误。清单 6.17 演示了使用各种容器的迭代器。它们提供的一致性很重要；如果一个人学会了在一种情况下如何迭代，那么其他情况下也会类似。这种方法应该足够熟悉，并形成肌肉记忆。

与数组不同，STL 容器非常智能；它们知道自己的大小，并可以与迭代器交互，从第一个元素开始迭代到末尾。该方法不需要根据容器进行更改。

\filename{清单6.17 对vector对象使用迭代器}

\begin{cpp}
double sum(const std::vector<double>& values) {
  double sum = 0.0;
  for (std::vector<double>::const_iterator it = values.begin();
      it != values.end(); ++it)
    sum += *it;
  return sum;
}

int main() {
  std::vector<double> vals;
  vals.push_back(3.14); vals.push_back(2.78);
  vals.push_back(3.45); vals.push_back(7.77);
  std::cout << sum(vals) << '\n';
  return 0;
}
\end{cpp}

有人可能会抱怨循环中的迭代器类型很复杂。这是一个合理的反对意见；现代 C++ 提供了使用 auto 关键字进行类型推导的能力，这通过让编译器推导正确的类型来消除这种复杂性。这确实节省了时间！

为了证明其他容器的工作方式相同，请使用 set 的清单 6.18。唯一的变化是容器的类型，集合而不是vector，以及向集合添加元素的变化，即 insert 而不是 push\_back。添加了第三个集合 insert，以展示 set 消除了重复值。

\filename{清单6.18 使用带有set的迭代器}

\begin{cpp}
double sum(const std::set<double>& values) {
  double sum = 0.0;
  for (std::set<double>::const_iterator it = values.begin();
      it != values.end(); ++it)
    sum += *it;
  return sum;
}

int main() {
  std::set<double> vals;
  vals.insert(3.14); vals.insert(2.78);
  vals.insert(3.45); vals.insert(7.77);
  vals.insert(3.45); vals.insert(7.77); // 1
  std::cout << sum(vals) << '\n';
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：集合中将忽略重复的值
}

随着时间的推移，这项技术变得更加简单，并通过标准化迭代容器的方法使开发人员受益。希望这足以激励人们停止使用数组！

现代 C++ 引入了三种功能来简化或替代编码循环。

\mySamllsection{建议}

\begin{itemize}
\item
尽可能使用标准模板库容器。

\item
在容器上使用迭代器来消除差1错误；让数据类型决定起点和终点。

\item
一般情况下，不要使用数组。
\end{itemize}

