英国诗人John Donne于1624年在其散文中写道：“没有人是一座孤岛。”这句话深刻地揭示了人类之间复杂而多样的联系。撰写一本书籍不仅能够展现知识，更能揭示作者与读者、与世界之间的相互关联，这种连接是其他形式难以企及的。

在此，我要向Manning出版社的编辑团队及其支持人员表达诚挚的感谢，尤其是Doug Rudder和Michael Stephens两位先生。他们给予了我充分的信任和支持，使我得以将一个初步的概念发展成为现实，并在整个过程中保持方向正确。他们的专业指导帮助我整理思路，修正了许多不完善的地方。与他们合作是一段愉快且富有成效的经历。此外，还有许多幕后默默付出的团队成员，他们的工作如此出色，以至于他们的努力几乎未被特别提及。但这恰恰证明了他们的高效与专业，正是这些“无名英雄”确保了项目的顺利进行。我对所有参与此书制作的人员表示深深的谢意。

我的技术编辑Matt Godbolt在整个创作过程中给予了我极大的支持和细致入微的帮助。作为一名资深的C++开发人员，Matt不仅对技术有着深刻的见解，还致力于在代码的可读性、可维护性与高性能解决方案之间寻求最佳平衡点。他以敏锐的眼光发现了书中存在的若干错误、不一致之处，并提出了宝贵的改进建议。尽管书中可能仍存在一些不足，但这一切责任应由我本人承担。Matt的专业精神和技术实力为本书质量的提升做出了重要贡献。

还要感谢所有审稿人：Abe Taha、Abel Sen、Abir Qasem、Aldo Biondo、Andre Weiner、Dmitri Nesteruk、Doyle Turner、Frances Buontempo、Francesco Basile、Ganesh Harke、Greg Wagner、Ivanuki、Jialin Jiao、John Donoghue、 John Villarosa、Juan José Durillo Barrionuevo、 Juan Rufes、 Keith Kim、 Leon Pfletschinger、 Luke Kupka、 Marcus Geselle、 Michael Wall、 Narendra
Merla、 Ofek Shilon、 Piotr Jastrzebski、 Rajat Kant Goel、 Richard
Meinsen、 Ronaldo Scarpate、 Ruud Gijsen、 Saboktakin Hayati、
Sachin Handiekar、 Shantanu Kumar、 Shawn Smith、 Simone
Sguazza、 Srinivas Vamsi Parasa、 Sriram Macharla、 Stanley Anozie、
Stefan Turalski、 Timothy Jaap van Deurzen、Tr oi Eisler 和 Walt Stoneburner。你们的建议让这本书变得更好。

整个创作过程中，我的家人始终如一地给予我坚定的支持。我的妻子Kim以她充满同情心的话语，无数次地帮助我克服困难，坚持完成每一项任务。她的理解与支持如同一股温暖的力量，推动着我向前迈进。与此同时，我的孩子们也表现出了极大的热情和支持，他们总是为父亲写作书籍而感到自豪和兴奋。通过他们的鼓励，我得以在面对挑战时保持乐观的态度，这种积极的情绪不仅贯穿于本书的创作过程，也渗透到了生活的方方面面。

家庭的支持不仅仅体现在情感上，更在于它提供了一种无形的动力，使得个人能够在追求梦想的路上走得更远、更稳。正如资料中提到的，“家长是儿童诚信品质形成的重要他人”，而在成年人的世界里，伴侣和子女同样可以成为我们价值观和行为模式形成的关键影响者。一个充满关怀、尊重和信任的家庭氛围，能够极大地促进个体的成长与发展，无论是儿童时期的道德教育还是成人阶段的职业成就，都离不开这样的环境滋养。

最后，我深信，个人所拥有的一切——包括才华、教育背景、工作经验等等——皆源于至高无上的天父之恩赐。这份恩情浩瀚无边，无法完全偿还。我们唯一能做的，就是怀着感恩之心去享受这一切，并努力将这份善意传递给更多的人(雅各书\footnote{译者注:《圣经》新约的一卷书} 1:17)。

