此错误与正确性和可读性有关，但对性能有轻微的负面影响。在一个地方创建值或对象，并将其转移到其他区域的能力是一种强大的代码模块化技术。

\mySamllsection{问题}

在函数范围内创建对象有助于隔离代码，使其更易于理解和管理。清单 11.5 中的代码应该将两个 std::string 对象，合并为第三个更大的对象。开发人员认为，输出流中使用函数比使用 operator+= 创建本地对象，并引用该变量更有意义。开发人员还看到这种方法可以最大限度地减少复制(构造函数和可能的析构函数调用)，从而提高性能。

\filename{清单11.5 返回一个局部指针或引用}

\begin{cpp}
const std::string& catenate(const std::string& a, const std::string& b) {
  std::string combined(a);
  combined += b;
  return combined;
}
// const std::string* catenate(const std::string& a,
  [SA]const std::string& b) { // 1
// std::string combined(a);
// combined += b;
// return &combined;
// }
int main() {
  std::string msg1 = "Hello, ";
  std::string msg2 = "world!";
  std::cout << catenate(msg1, msg2) << '\n'; // 2
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：通过指针返回对象示例

注释2：比创建、更新和引用变量更顺畅
}

\mySamllsection{分析}

将代码隔离到函数中是一个好主意，尤其是在特定上下文中使用起来更顺畅时。清单 11.5 中的代码的可读性非常直观，并消除了局部变量的本地创建和更新。

创建 catenate 函数是为了减轻局部变量的创建和更新负担，以提高可读性。调用代码在其输出上下文中调用该函数，并且一切都应该正常工作，但其行为未定义。当函数返回时，组合局部变量超出范围。

catenate 函数创建一个局部 std::string 变量，组合两个参数，并返回指向该局部变量的指针(或引用)。调用点尝试访问数据。如果开发人员很幸运，尝试访问将导致分段错误(或类似错误)并使程序崩溃。不幸的开发人员不会遇到问题。更糟糕的是，不幸的开发人员可能会看到预期的结果。

创建局部变量时，会在堆栈上分配内存空间来表示变量。函数执行完成后，会返回该变量的地址，但函数的完成会做一些不可见但有影响的事情。专用于该函数的堆栈框架将失效，并可供其他代码使用该空间。指针仍然指向计算值，如果结果未被覆盖或访问不会导致崩溃，则调用代码将看到结果。

\mySamllsection{解决}

解决方案很简单，只需返回本地值的副本即可，如以下清单所示。此方法会导致调用复制构造函数，从而产生开销(有时是析构函数调用)。但复制的结果是正确的，并且没有令人讨厌的未定义行为。大多数情况下，返回值优化 (RVO) 可以消除部分开销。

\filename{清单11.6 返回一个值}

\begin{cpp}
std::string catenate(const std::string& a, const std::string& b) {
  std::string combined(a);
  combined += b;
  return combined;
}

int main() {
  std::string msg1 = "Hello, ";
  std::string msg2 = "world!";
  std::cout << catenate(msg1, msg2) << '\n';
  return 0;
}
\end{cpp}

编写高性能和可读性的值得称赞，但必须遵循特定规则以确保正确性。返回本地计算的值时，返回引用或指针是不安全的。必须接受复制的影响，现代 C++ 编译器通常会尽量减少或消除这种影响。

另一种方法是在堆上创建本地对象，并将指针传回给调用者。这种方式不会发生未定义行为，但删除动态内存的问题会成为影响可读性的新问题。如果不删除，还会导致资源泄漏。

\mySamllsection{建议}

\begin{itemize}
\item
切勿返回指向本地创建对象的指针或引用。

\item
了解函数调用和返回对内存的影响机制。
\end{itemize}
















