此错误主要影响性能，并对正确性有影响。这是一个经常发生的特殊问题。

std::string 类很有用，提供了重要的行为，可轻松处理文本。现代 C++ 增加了许多功能，每个新标准似乎都添加了更多有用的方法。充分利用该类非常重要，许多用户编写的类至少有一个此类型的实例变量。C++ 是少数几种不使字符串不可变的语言，因此这为正确性带来了一个问题。

\mySamllsection{问题}

我们正在为学校设计一个记录保存系统，需要对个人进行建模。我们选择从 Person 类开始，最终从该类派生出其他类(当然，还要开发出良好的继承设计)。目前，正在处理少量的类功能。

负责这项任务的开发人员最近了解了引用的强大功能，并选择返回对 name 实例变量的引用以提高性能。引用比副本更快，但也有一些缺点。以下代码显示了第一次尝试和一些意外行为 — 不知何故，name 实例变量被修改了。

\filename{清单9.32 对一个人进行建模并尝试改进性能}

\begin{cpp}
class Person {
private:
  std::string name;
  int age;
public:
  Person(const std::string& name, int age) : name(name), age(age) {}
  std::string& getName() { return name; } // 1
  int getAge() { return age; }
};

int main() {
  Person sam("Samantha", 26);
  std::string& name = sam.getName();
  name += "x"; // 2
  std::cout << sam.getName() << " is " << sam.getAge() << " years old\n";
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：为了提高性能，返回实例变量的引用

注释2：用户代码不应该直接更改私有实例数据
}

开发人员本意是修改数据的副本，而不是修改实例变量。没有注意到问题，代码就通过了测试。

\mySamllsection{分析}

开发人员试图编写高性能代码，应该注意到 getName 访问器返回了对实例变量的引用；它不是数据的副本。引用是同一事物(实体)的不同名称 - 别名。如果修改了别名，则修改了实体。对高效实现的渴望掩盖了实际实例变量暴露的事实。

\mySamllsection{解决}

返回对 std::string 实例变量的引用可防止复制该变量，从而节省内存分配和复制。但如果返回副本，则实例变量将不受用户修改的影响。开发人员的意图值得称赞，但他们的实现却不尽如人意。这不仅限于 std::string；通过引用(或指针！)返回成员的类，都会遇到同样的问题。

获得引用的性能和私有实例变量的不可攻击性方法，可确保std::string 变量返回 const 引用，如清单 9.33 所示。如果引用存储在某个局部变量中，则编译器也必须确保它为常量。因此，尝试通过引用修改数据会导致编译错误。此代码修复了急切开发人员的方法，同时保持了数据的完整性。

另一方面，用户代码试图更改访问器获取数据的行为非常可疑。如果修改了数据的本地副本，将不再与对象的值匹配，语义会发生变化。某些情况下，这是有意为之，但要非常小心。最好复制或引用实例数据以保留对象的语义。代码始终可以在需要时访问实例变量值，并且始终与对象保持一致。本地保存数据允许修改和更改其含义。

\filename{清单9.33 使用常量避免修改并提高性能}

\begin{cpp}
class Person {
private:
  std::string name;
  int age;
public:
  Person(const std::string& name, int age) : name(name), age(age) {}
  const std::string& getName() const { return name; } // 1
  int getAge() const { return age; }
};

int main() {
  Person sam("Samantha", 26);
  const std::string& name = sam.getName(); // 2
  // name += "x";
  std::cout << name << " is " << sam.getAge() << " years old\n";
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：返回对 std::string 实例变量的常量引用

注释2：使局部变量不可变，以便编译并保留语义
}

\mySamllsection{建议}

\begin{itemize}
\item
为了提高效率，请通过引用返回 std::string 实例变量；为了保证正确性，请确保引用是常量，以防止无意中修改实例变量。

\item
请记住，引用是别名；代表实际数据，而非数据副本。
\end{itemize}



















