这个错误关系到有效性和可读性，正确性得到了提高。在我们从事的每个项目中编写几个算法是标准做法；它阻碍了代码重用的实践。

\mySamllsection{问题}

当开发人员能够熟练地编写几种标准算法时，他们倾向于为每个项目编写算法，重复代码和努力。其中许多都很简单，因此几乎不需要花费时间——肌肉记忆在这些情况下会有所帮助。以下代码演示了几个经常编写的算法。这些算法既不困难也不耗时，也不需要花太多心思。它们可以工作并满足程序的要求。还需要多说些什么呢？

\filename{清单3.8 两个典型的快速编写算法}

\begin{cpp}
template <typename T>
T sum(const std::vector<T>& values) { // 1
  T total = (T)0;
  for (auto val : values)
  total += val;
  return total;
}
template <typename T>
bool find(const std::vector<T> values, T key) { // 2
  for (auto val : values)
    if (val == key)
      return true;
  return false;
}
int main() {
  std::vector<int> v { 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 };
  std::cout << sum(v) << '\n';
  if (find(v, 4))
    std::cout << "the key 4 was found\n";
  else
    std::cout << "the key 4 was not found\n";
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：一个通用的、编写速度快的求和函数

注释2：一个通用的、编写速度快的查找函数
}

\mySamllsection{分析}

大多数开发人员习惯于每次都以某种方式做事，随着时间的推移形成许多根深蒂固的习惯。许多习惯有帮助，但在这种情况下，它们会阻碍效率。每个算法大约需要七行代码才能使其通用且格式良好。然而，在许多情况下，一些简化提高了开发人员专注于他们问题的能力，而不是解决子问题所需的结构，例如sum和find。

\mySamllsection{解决}

通常，最好的代码，错误最少，是你不写的代码。代码行数越少，出错的机会就越少。毫不奇怪，当开发人员不负责编写日常工作和开销代码，而是专注于他们的主要问题时，他们的效率会更高。清单 3.9 显示了 algorithm 和 functional 标头中的标准模板库代码。学习使用这些版本需要一些时间，但一旦理解它们就很简单。

此解决方案中还包含一个节省时间的偶然因素，即统一初始化语法，这使得编写简单的向量非常容易（请注意没有 push\_back 调用）。

\filename{清单3.9 两个不需要编写的库函数}

\begin{cpp}
int main() {
  std::vector<int> v { 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 };
  std::cout << std::accumulate(v.begin(), v.end(), 0) << '\n'; // 1
  auto it = std::find(v.begin(), v.end(), 4); // 2
  if (it != v.end())
    std::cout << "the key 4 was found\n";
  else
    std::cout << "the key 4 was not found\n";
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：一个通用的、不需要编写的求和函数

注释2：一个优秀的，通用的查找函数，不需要编写
}

标准算法已经为开发人员编写并调试完毕。学会依赖它们，因为如果您想要正确性和性能，这些算法将满足您的需求。此外，它们的使用非常简单，可以使编码速度更快。

\mySamllsection{建议}

\begin{itemize}
\item
对于大多数问题，请使用标准模板库算法；它们非常灵活且有效。

\item
记住要专注于编程问题，而不是次要问题。这会增加您的满意度。
\end{itemize}




