这种错误会影响可读性和有效性。当恢复是可能且可行的情况下，处理异常是一种处理问题的有效技术。

一些学生对计算机无法处理整数（或表示实数的浮点值）这一数字类别中的大量数值感到惊讶。计算机速度快、精确且准确，但功能有限，尤其是在表示数值范围方面。

包含除法步骤的计算问题有一个需要解决的特殊问题。当我们尝试用零除整数时，数学家们会变得敏感。

\mySamllsection{问题}

许多计算都涉及除法。这包括除法运算符 (/) 和不太明显的模数运算符 (\%)。经验丰富的程序员可能会通过惨痛的经历了解到整数除以零会导致程序以浮点异常 (FPE) 终止。许多新手程序员尚未理解这一点，并且很少通过在尝试计算之前检查除数的值来保护他们的除法代码。以下代码由一位有意识的程序员编写，考虑了这种数学错误的可能性。

\filename{清单12.1 未检查的整数除法}

\begin{cpp}
bool divides(int b, int a) {
  return a % b == 0; // 1
}

int main() {
  int x = 0;
  int y = 42;
  try {
  if (divides(x, y))
    std::cout << x << " divides " << y << '\n';
  } catch(...) { // 2
    std::cout << "probably divide by zero issue\n";
  }
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：浮点异常的潜在来源

注释2：通用 catch 块
}

然而，当运行此代码时，程序员惊讶地发现他们的程序仍然因 FPE 而崩溃。尽管他们有良好的意愿，但问题并没有解决，恢复是不可能的。有些系统不会崩溃，但这并不意味着代码运行正常。

\mySamllsection{分析}

在我的系统上运行清单 12.1 中的代码会导致出现以下意外消息：

\begin{shell}
Floating point exception
\end{shell}

其他系统和编译器可能会产生不同的消息。

最初令人惊讶的是，catch-all 异常处理程序不会响应此异常。catch-all 处理程序的目的是处理任何未被捕获的异常。它是通用的 catch 子句，但它的尝试失败了。

\mySamllsection{解决}

这里有个谜语：什么时候异常不再是异常？当它不是 C++ 异常时。

程序员需要处理 IEEE 754 标准（定义计算中的浮点运算）和 C++ 版本之间的术语混淆。术语 floating-point exception 让许多学习过编程语言的开发人员感到困惑。

CPU 确定除以零的运算有效，因此拒绝执行。在 C++ 中，这会引发一个信号，从而触发信号浮点异常 (SIGFPE) 处理程序。此信号不是 C++ 异常；因此，通用 catch 块不会执行。SIGFPE 处理程序位于开发人员代码之外，是 C++ 运行时代码的一部分。这种替代控制流完全绕过了 catch 块。

一种可能性是让程序员定义一个除以零的处理函数，并设置 SIGFPE 处理程序来调用该函数。但是，在调用该函数后将控制权返回到有意义的点是困难的，甚至是不可能的。

最好理解术语 exception 的双重用途并防止除以零的问题。以下代码通过抛出异常来预先避免该问题。由于这是一个 C++ 异常，因此所有典型的异常处理技术均按预期工作。

\filename{清单12.2 预期除零并抛出c++异常}

\begin{cpp}
bool divides(int b, int a) {
  if (b == 0) // 1
    throw std::invalid_argument("divisor is zero"); // 2
  return a % b == 0;
}

int main() {
  int x = 0;
  int y = 42;
  try {
    if (divides(x, y))
      std::cout << x << " divides " << y << '\n';
  } catch(std::invalid_argument ex) { // 3
    std::cout << ex.what() << '\n';
  }
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：预测除以零的问题

注释2：如果发生，则抛出 C++ 异常

注释3：处理情况
}

\mySamllsection{建议}

\begin{itemize}
\item
请谨慎理解术语，不要假设一个词的意思总是 C++ 定义的。

\item
如果您想了解有关计算机中浮点数的表示、限制和用途的更多信息，请查看 IEEE 754 标准。

\item
请记住，计算是有界的；数据类型不代表无限的值集 — 32 位有符号整数的范围是 −2,147,483,648 到 2,147,4 83,647，超出此范围的任何值都是无效的。

\item
请记住，值可能会下溢和上溢，因此在接近边界时要小心。
\end{itemize}



















