此错误主要影响正确性，对可读性和有效性影响较小。编译器警告用于目的；忽略是不合理的，有些会导致未定义的行为。许多警告不会影响程序的运行特性，其可能会影响程序的运行特性；保留它们可能会很危险。更重要的是，这些问题会影响未来的开发，并让粗心的维护开发者陷入困境。

\mySamllsection{问题}

清单 12.19 中的代码编译良好，并且只生成一个警告(在我的系统上；您的系统可能有所不同)。编译未指定额外的检查。鉴于这个相对无害的警告，继续开发是非常诱人的选项。在忽略这些看似无害的警告足够长的时间后，它们会累积起来，直到变得无法处理。

\filename{清单12.19 带有多个问题的简单程序}

\begin{cpp}
int compute(int* x, int y) {
  int* pos = x;
  if (*x > NULL) // 1
    return *x + *x;
  return 0;
}

int main() {
  int* x; // 2
  int res = compute(x, 0); // 3
  std::cout << "hello, world\n";
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：NULL 使用不正确

注释2：x 具有未定义的值

注释3：这个未定义的值被传递给了函数
}

启用警告检查(使用 -Wall 和 -Wextra)后，输出突然变得很糟糕。使用此警告检查进行编译的结果如下：

\begin{shell}
warning-bad.cpp: In function 'int compute(int*, int)':
warning-bad.cpp:6:14: warning: NULL used in arithmetic [-Wpointer-arith]
    6 | if (*x > NULL) ## 1
      | ^~~~
warning-bad.cpp:5:10: warning: unused variable 'pos' [-Wunused-variable]
    5 | int* pos = x;
      | ^~~
warning-bad.cpp:4:25: warning: unused parameter 'y' [-Wunused-parameter]
    4 | int compute(int* x, int y) {
      | ~~~~^
warning-bad.cpp: In function 'int main()':
warning-bad.cpp:13:9: warning: unused variable 'res' [-Wunused-variable]
    13 | int res = compute(x, 0); ## 2
       | ^~~
warning-bad.cpp:14:5: warning: label 'std' defined but not used [-Wunusedlabel]
    14 | std:cout << "hello, world\n";
       | ^~~
warning-bad.cpp:13:22: warning: 'x' is used uninitialized [-Wuninitialized]
    13 | int res = compute(x, 0); ## 3
       | ~~~~~~~^~~~~~
\end{shell}

{\footnotesize
注释1：编译器会抱怨错误的用法

注释2：编译器会问为什么变量没有被使用；是不是少了什么？

注释3：编译器知道未初始化的使用将会是一个问题
}

这表明了一些需要认真倾听的事情。

两个警告选项可能有不同的名称，具体取决于所使用的工具。它们直接适用于 g++ 并添加到命令行；MSVC 和其他编译器使用不同的选项和方法来启用它们。选择尽可能高的警告级别，以暴露编译器可以检测到的尽可能多的错误。

\mySamllsection{分析}

看似无害的警告可能表明存在几个问题。首先，未使用的参数或变量可能是重构代码以简化代码库的证据。如果是这样，每个函数调用都必须提供无用参数，从而混淆其含义并增加复杂性。其次，未初始化的变量几乎总是需要修复。有人可能会认为这些应该是错误。第三，开发人员可能需要进一步了解代码机制，并且可能犯了一个错误。第四，总是有无意的输入错误。还有许多其他原因，发现的警告将取决于代码库和开发人员的成熟度。最佳做法是在编译时启用尽可能多的警告。

\begin{myTip}{小故事}
我参与过一个项目，有 21,283 个编译器警告，涵盖 48 个类别。其中一个类别(未使用的变量)出现了 5,176 次。我开始系统地减少这些警告，每次解决一个特定类别。5 个月后，我被调到一个新项目，但这个项目未完成——我怀疑这与我付出的努力有什么关系！但谁知道呢？也许代码不希望得到改进吧。
\end{myTip}

\mySamllsection{解决}

打开最高级别的警告可能会产生很多问题，请查阅编译器的文档以了解如何实现。可以通过互联网搜索来快速找到答案，每个编译器都有自己的一组附加警告。

每个警告都应视为一个需要解决的问题。在出现拼写错误的情况下，纠正程序文本并继续前进通常很容易。考虑未使用的变量，或参数是否不再需要或重构期间需要清理步骤。当发现未初始化的变量时，立即修复！不修复警告是积累技术债务的快速步骤，技术债务可能会变得如此之大，以至于人们想要避免面对负载。避免这种心理障碍并修复警告。对于真正的挑战，找出如何设置编译器设置(如果可用)以将警告转换为错误。这可以防止构建带有警告的代码，并激励开发人员清理所有检测到的问题。代码干净后执行此操作，可能是防止新错误弄乱代码的最佳方法。对于不太严重的方法，一次启用一个额外的警告，并逐步清理。

如果有其他静态代码分析工具可用，请考虑使用它们进一步分析代码库，以查找编译器未检测到的错误。C++ 的一个不错的选择是开源 Cppcheck 工具 (\url{https://cppcheck.sourceforge.io/})。也有几种商业选择，您的公司可能已经有一个或多个可用。如果没有，请申请购买一个用于开发。

\filename{清单12.20 这个简单的程序完成了清理}

\begin{cpp}
int compute(int* x, int y) {
  int* pos = x;
  if (*x > 0)
    return *x + y;
  return *pos;
}
int main() {
  int n = 42;
  int* x = &n;
  int res = compute(x, 0);
  std::cout << res << " hello, world\n";
  return 0;
}
\end{cpp}

启用警告的情况下，编译此代码不会产生任何错误。这种情况并不能证明程序是正确的，但与清单 12.19 相比，消除了潜在和实际的问题。

\mySamllsection{建议}

\begin{itemize}
\item
开启团队在项目中可以处理的最高级别的警告；如果级别太低，错误就会忽略，而如果级别太高，可能会出现警报疲劳(淹没在过多的冗长信息中！)。

\item
切实可行的情况下，不要忽略代码中的错误；越早修复错误，其成本就越低——管理层必须决定切实可行的水平，这总是与开发人员的定义不同。

\item
外部库或项目代码中的警告，可能需要仅针对该代码关闭特定警告；考虑将这些文件包装在包含文件中，并禁用特定警告。

\item
如果可能的话，使用静态代码分析工具来发现错误；有些免费，很多收费，但贵有贵的价值。
\end{itemize}
