这个错误主要针对的是效率和可读性。很多开发者更喜欢使用if 语句，而不是强大的三元操作符。

\mySamllsection{问题}

教科书会教授 if/else 条件结构，并在代码示例中使用它们。通常，三元操作符很少使用，但包含通常是偶然的。需要包含有关 if/ else 语句和三元表达式的区别和使用的详细讨论。语句不返回值； 表达式总是返回值。

考虑以下代码，其中谓词 isEven 决定从 if 测试中遵循哪条路径。真路径执行 if 关键字后面的语句，假路径执行 else 关键字后面的语句(如果存在)。

\filename{清单12.9 过于冗长的条件代码}

\begin{cpp}
bool isEven(int n) {
  return n % 2 == 0;
}
int main() {
  int n = 42;
  if (isEven(n)) // 1
    std::cout << n << " is even\n";
  else
    std::cout << n << " is odd\n";
  ++n;
  if (isEven(n))
    std::cout << n << " is even\n";
  else
    std::cout << n << " is odd\n";
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：冗长的 if/else 语句
}

\mySamllsection{分析}

代码确定值的均匀性并输出结果。由于使用 if 语句进行此确定，输出发生在 true 或 false 路径上，或者该路径必须使用测试结果设置局部变量。如果选择第二个选项，则输出使用局部变量的内容。if/ else 语句无法返回值，但只能计算值。计算代码通常在真路径和假路径上重复，使代码冗长且阅读起来有一些复杂。

\mySamllsection{解决}

if/else 结构无法返回值，三元操作符本质上也是一个 if/else 结构，是一个可以产生值的表达式。使用操作符作为表达式意味着可以直接计算值，而无需分配局部变量或重复代码。

清单 12.10 显示了操作符返回值的用法。表达式应该括在括号中，以防止编译器混淆。同样重要的是，括号将表达式与其周围的代码区分开来，使其更易于阅读。本讨论并不是说所有 if/else 结构都应强制放入表达式中，而是说，在许多情况下，这种方法很合适。输出语句尤其受益于使用三元操作符。

\filename{清单12.10 最小化条件代码}

\begin{cpp}
bool isEven(int n) {
  return n % 2 == 0;
}
int main() {
  int n = 42;
  std::cout << n << " is " << (isEven(n) ? "even" : "odd") << '\n'; // 1
  ++n;
  std::cout << n << " is " << (isEven(n) ? "even" : "odd") << '\n';
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：使用三元操作符最小化 if/else 逻辑
}

\mySamllsection{建议}

\begin{itemize}
\item
使用三元操作符直接计算值，消除局部变量和一些重复代码；此示例代码并不理想，最好将其放入函数中。

\item
查找可以从使用表达式形式中受益的输出语句。
\end{itemize}
