这个错误影响正确性，同时对可读性和有效性产生轻微的负面影响。比较数字似乎简单明了，但浮点值应该被认为是近似的，而不是精确的。

\mySamllsection{问题}

我们的数学直觉可能会告诉我们，除数除以一个数，结果乘以除数应该得到原始数。代数强调了这一真理，我们大多数人毫不犹豫地接受了它。然而，当我们开始用浮点数编程时，这种直觉可能会让我们走上歧途。

考虑清单 12.15 中的代码，其中一个简单的除法问题产生了意想不到的结果。下面的比较使用了这种直觉，并期望结果相等。结果非常非常接近但不精确。开发人员熟悉使用相等运算符来确定值的等价性，因此这种熟悉导致他们误用该运算符。

我们勇敢的开发人员原本预计比较会返回 true 结果，但却惊讶地发现结果竟然是 false。直觉告诉我，比较应该是 true。

\filename{清单12.15 使用相等操作符进行比较}

\begin{cpp}
int main() {
  double amount = 100.0 / 3;
  std::cout << (amount == 33.3333333333 ? "true" : "false") << '\n'; // 1
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：预期结果是正确的，但事实并非如此
}

\mySamllsection{分析}

计算机是功能有限的机器。它们的一个限制是，只有少量的位被分配来表示浮点值。浮点值是一组最小实数的近似值。然而，从代数到编程，我们却遇到了意想不到的惊喜。必须记住的是，浮点数无法表达大多数实数。

如果我们的程序员将除法结果乘以 3，则与值 100 的比较会成功，但原因并不正确。除法结果的实际值不是以数字 3 结尾，但最后一位数字可能是 4。IEEE 754 标准定义了此行为；所有符合标准的编译器都会尊重它。在我的计算机上，将输出精度设置为 18 位，结尾数字是 ... 57 ；更多数字将显示更加出乎意料的表示形式。这些非 3 位数字不是我们所期望的，也不是我们的直觉告诉我们的。如果有人提出反对意见，说增加更多数字可以解决这个问题，那么问题就变成了到底需要多少位数字？没有任何数字可以精确地表示该值。关键的想法是浮点数是近似值，很少是正确的，但对于大多数应用来说足够接近。这个问题不仅限于计算机；三分之一的精确值无法用十进制（基数为 10）数来表示——有人喜欢十二进制或十十二进制（基数为 12）数制吗？

\mySamllsection{解决}

由于浮点数是近似值，因此不能使用 operator== 进行比较。需要进行比较以确定两个近似值之间的接近程度。如果它们之间的差异足够小，则应考虑等效。清单 12.16 中的代码演示了 delta-epsilon 比较方法。我将其作为“足够接近”函数来教授。

Delta是数学家用来表示值之间的差异的希腊字母——可以将其视为从一个值中减去另一个值。Epsilon 是一个希腊字母，表示非常小的值（在字符串中，它代表空字符串）。其目的是找出两个值之间的差异，看看它是否小于一个微小的数字。如果是这样，这两个值就“足够接近”，即使它们的最后数字可能不同，也应该被视为等价的。

必须从较大的值中减去较小的值才能产生有意义的差值。由于不知道哪个值更大，因此计算差值的绝对值，确保结果为正数或零。Epsilon 通常定义为 $10^{-14}$，大致是可靠地确定的典型 64 位双精度值的最小有意义值。但是，请确保您的系统可以有效地使用它；较小的位大小将需要较大的 epsilon 值。此外，如果可以降低所需的精度，请使用较大的epsilon 值。以下代码使用精度 $10^{-10}$，因为对于这个问题来说，这已经足够接近了。

\filename{清单12.16 使用delta-epsilon方法进行比较}

\begin{cpp}
bool close_enough(double value, double target, double epsilon=1e-14) { // 1
  return fabs(value-target) < epsilon; // 2
}

int main() {
  double amount = 100.0 / 3;
  std::cout << (close_enough(amount, 33.3333333333, 1e-10) ? "true" : "false") << '\n';
  return 0;
}
\end{cpp}

{\footnotesize
注释1：默认为一个合理的小值

注释2：确定差异是否足够接近，可以视为相等
}

\mySamllsection{建议}

\begin{itemize}
\item
请记住，代数和编程是相关的，但并不等同。

\item
通过比较浮点值与任意小值的差来比较浮点值。
\end{itemize}
